delete file rBox and move definitions

rBox.thy
@@ -2,60 +2,7 @@ theory rBox
 imports polygon
 begin
 
-(*es gibt kein Punkt in der Punkt Liste, mit gleicher xCoordinate*)
-definition uniqueXCoord :: "point2d list \<Rightarrow> bool" where
-  "uniqueXCoord L \<equiv> \<forall> a b. a \<noteq> b \<longrightarrow> xCoord (L!a) \<noteq> xCoord (L!b)"
-lemma "3 \<le> length L \<Longrightarrow> uniqueXCoord L \<Longrightarrow> pointList (L)"
-  apply (simp add: uniqueXCoord_def pointList_def)
-by (metis distinct_conv_nth)
 
-(*4eckige Box um pointListen herum ist selbst eine pointList*)
-lemma rBoxPointList: "pointLists PL \<Longrightarrow> pointList(
-  [Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1, yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1),
-  Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1)])"
-sorry
-
-(*Definition wann R eine rechteckige Box um P ist*)
-definition rBoxS :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list \<Rightarrow> bool" where
-  "pointList R \<Longrightarrow> rBoxS R P \<equiv> length R = 4 \<and> cPolygon (cyclePath R) \<and>
-  (\<forall> i < length P. pointInsideCPolygonACl (cyclePath R) (P!i))"
-
-(*4eckige Box um pointListen herum*)
-definition rBox :: "(point2d list) list \<Rightarrow> point2d list" where
-  "pointLists PL \<Longrightarrow> rBox PL \<equiv>
-  cyclePath([Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1, yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1),
-  Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1)])"
-
-(*ersetzte den Term Polygon im Satz*)
-lemma rBoxPoly [simp] : "pointLists PL \<Longrightarrow>
-  cyclePath([Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1, yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1),
-  Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1)])
-  \<equiv> [Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1, yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1),
-  Abs_point2d(xCoord (last (xCoordSort (concat PL))) + 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1),
-  Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1,yCoord (last (yCoordSort (concat PL))) + 1),
-  Abs_point2d(xCoord (hd (xCoordSort (concat PL))) - 1, yCoord (hd (yCoordSort (concat PL))) - 1)]"
-  apply (cut_tac PL=PL in rBoxPointList, assumption)
-  apply (auto simp add: rBox_def cyclePath_def)
-done
-
-lemma rBoxCollinearFree[simp] : "pointLists PL \<Longrightarrow> \<not>collinearList (rBox PL)"
-sorry
-
-(*rBox ist ein Convexes Polygon*)
-lemma rBoxConvex : "pointLists PL \<Longrightarrow> polygon (rBox PL)"  
-oops
-
-(*alle Punkte von PL sind innerhalb von rBox PL*)
-lemma "pointLists PL \<Longrightarrow> \<forall> a \<in> set L. pointInsidePolygon (rBox PL) a"
-  apply (cut_tac PL=PL in rBoxConvex, assumption)
-oops
 
 
 
